\chapter{Objectif du projet}

\section{Introduction}

Ce document à pour objectif de fournir de manière exhaustive les objectifs du projet PIAD \emph{Brain Computer Interface}.
Ce projet est réalisé par Emeric Tonnelier et Thomas Da Costa, et supervisé par Vincent Guigue.

Historiquement, l'utilisation des eeg dans le domaine du data mining se limitait à des problèmes simples.
On présentait un stimuli à un individu équipé de capteurs et on classifiait la présence ou l'absence de ce dernier stimuli.

On souhaite ici aller plus loin et caractériser la réponse électrique du cerveau sur un ensemble de stimulis (les 26 lettres de l'alphabet), ce qui constitue un problème nouveau.
De plus, on voudrait classifier l'individu à qui l'on a présenté le stimuli.
Cela représente un problème difficile car les données que l'on veut traiter présentent une grande dimensionnalité et sont très bruitées.

On dispose d'une ensemble de données obtenues grâce au protocole suivant :
Un ensemble de 5 personnes agés de 21 à 27 ans ont été équipés de 64 capteurs craniens.
Ils ont été installés à 60cm d'un écran qui affiche une des 26 lettres de l'alphabet romain.
Une lettre est affiché 300ms et est suivie d'un écran vide d'une durée de 700ms.
Le laboratoire nous a fournis les enregistrements de 3 des 5 participants à cette l'expérience.
Nous tenterons ici de prédire la lettre vue par le participant, et indépendament, le participant.

On proposera une librairie évolutive, constituée d'une chaine de traitement standard (mise en forme des donnéees => filtrage => classification => visualisation) formée de composants interchangeables.
On intègrera à cette dernière un ensemble d'algorithmes pour chaque composant que l'on testera sur les données fournis. Cette librairie sera codée dans le langage Octave, un language particulièrement adapté au traitement du signal et à l'apprentissage statistique. 

On notera que l'on a obtenu des résultats supérieurs à l'aléatoire pour la classification de lettres et d'individus. On obtient 12\% de performance pour les lettres et 85\% pour les individus.
De plus, on peut monter que la prédiction est surtout localisée temporellement.
On verra que les performances de classification augmentent en sélectionnant un ensemble des meilleurs temps.

Nous présenterons ici les traitements effectués sur les données fournis, les algorithmes envisagés et les résultats obtenus. Finalement, nous critiquerons ces derniers résultats et conclurons l'analyse des résultats.

\section{Objectfifs principaux}

Les deux objectifs principaux de ce projet sont :

\begin{itemize}
    \item la prise en main et appréhender des données du type électroencéphalogramme
    \item la réalisation d'une librairie modulaire et évolutive de classification d'électroencéphalogrammes
    \item l'utilisation de cette librairie sur des données afin de constituer une base de résultats de référence
\end{itemize}

\section{Technologies utilisées}

Il a été décidé que la librairie sera implémentée en octave.
Ce choix se justifie par la courte durée du projet, qui limite grandement l'implémentation d'algorithmes de classification poussés avec de vrais langages de programmation tel que C, C++ ou Java.
De plus, octave est multi-plateformes et est très bien adapté à la fois à l'apprentissage statistique et au traitement du signal.

La librairie sera donc implémenté comme un package octave fonctionel.

Afin de travailler plus efficacement en équipe et de rendre la supervision du projet plus aisée le gestionnaire de version Git sera utilisé en combinaison avec le dépôt distant BitBucket (https://bitbucket.org/etonnelier/brain-interface).
